<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://dinghye.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://dinghye.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en"/><updated>2025-03-24T19:51:41+00:00</updated><id>https://dinghye.github.io/feed.xml</id><title type="html">Dingqi Ye</title><subtitle>A simple, whitespace theme for academics. Based on [*folio](https://github.com/bogoli/-folio) design. </subtitle><entry><title type="html">Google Gemini updates: Flash 1.5, Gemma 2 and Project Astra</title><link href="https://dinghye.github.io/blog/2024/google-gemini-updates-flash-15-gemma-2-and-project-astra/" rel="alternate" type="text/html" title="Google Gemini updates: Flash 1.5, Gemma 2 and Project Astra"/><published>2024-05-14T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://dinghye.github.io/blog/2024/google-gemini-updates-flash-15-gemma-2-and-project-astra</id><content type="html" xml:base="https://dinghye.github.io/blog/2024/google-gemini-updates-flash-15-gemma-2-and-project-astra/"><![CDATA[<p>May 14, 2024[[read-time]] min read We’re introducing a series of updates across the Gemini family of models, including the new 1.5 Flash, our lightweight model for speed and efficiency, and Project Astra, our vision for the future of AI assistants. In December, we launched our first natively multimodal model Gemini 1.0 in three sizes: Ultra, Pro and Nano. Just a few months later we released 1.5 Pro, with enhanced performance and a breakthrough long context window of 1 million tokens.Developers and enterprise customers have been putting 1.5 Pro to use in incredible ways and finding its long context window, multimodal reasoning capabilities and impressive overall performance incredibly useful.We know from user feedback that some applications need lower latency and a lower cost to serve. This inspired us to keep innovating, so today, we’re introducing Gemini 1.5 Flash: a model that’s lighter-weight than 1.5 Pro, and designed to be fast and efficient to serve at scale.Both 1.5 Pro and 1.5 Flash are available in public preview with a 1 million token context window in Google AI Studio and Vertex AI. And now, 1.5 Pro is also available with a 2 million token context window via waitlist to developers using the API and to Google Cloud customers.We’re also introducing updates across the Gemini family of models, announcing our next generation of open models, Gemma 2, and sharing progress on the future of AI assistants, with Project Astra.Context lengths of leading foundation models compared with Gemini 1.5’s 2 million token capability1.5 Flash is the newest addition to the Gemini model family and the fastest Gemini model served in the API. It’s optimized for high-volume, high-frequency tasks at scale, is more cost-efficient to serve and features our breakthrough long context window.While it’s a lighter weight model than 1.5 Pro, it’s highly capable of multimodal reasoning across vast amounts of information and delivers impressive quality for its size.The new Gemini 1.5 Flash model is optimized for speed and efficiency, is highly capable of multimodal reasoning and features our breakthrough long context window.1.5 Flash excels at summarization, chat applications, image and video captioning, data extraction from long documents and tables, and more. This is because it’s been trained by 1.5 Pro through a process called “distillation,” where the most essential knowledge and skills from a larger model are transferred to a smaller, more efficient model.Read more about 1.5 Flash in our updated Gemini 1.5 technical report, on the Gemini technology page, and learn about 1.5 Flash’s availability and pricing.Over the last few months, we’ve significantly improved 1.5 Pro, our best model for general performance across a wide range of tasks.Beyond extending its context window to 2 million tokens, we’ve enhanced its code generation, logical reasoning and planning, multi-turn conversation, and audio and image understanding through data and algorithmic advances. We see strong improvements on public and internal benchmarks for each of these tasks.1.5 Pro can now follow increasingly complex and nuanced instructions, including ones that specify product-level behavior involving role, format and style. We’ve improved control over the model’s responses for specific use cases, like crafting the persona and response style of a chat agent or automating workflows through multiple function calls. And we’ve enabled users to steer model behavior by setting system instructions.We added audio understanding in the Gemini API and Google AI Studio, so 1.5 Pro can now reason across image and audio for videos uploaded in Google AI Studio. And we’re now integrating 1.5 Pro into Google products, including Gemini Advanced and in Workspace apps.Read more about 1.5 Pro in our updated Gemini 1.5 technical report and on the Gemini technology page.Gemini Nano is expanding beyond text-only inputs to include images as well. Starting with Pixel, applications using Gemini Nano with Multimodality will be able to understand the world the way people do — not just through text, but also through sight, sound and spoken language.Read more about Gemini 1.0 Nano on Android.Today, we’re also sharing a series of updates to Gemma, our family of open models built from the same research and technology used to create the Gemini models.We’re announcing Gemma 2, our next generation of open models for responsible AI innovation. Gemma 2 has a new architecture designed for breakthrough performance and efficiency, and will be available in new sizes.The Gemma family is also expanding with PaliGemma, our first vision-language model inspired by PaLI-3. And we’ve upgraded our Responsible Generative AI Toolkit with LLM Comparator for evaluating the quality of model responses.Read more on the Developer blog.As part of Google DeepMind’s mission to build AI responsibly to benefit humanity, we’ve always wanted to develop universal AI agents that can be helpful in everyday life. That’s why today, we’re sharing our progress in building the future of AI assistants with Project Astra (advanced seeing and talking responsive agent).To be truly useful, an agent needs to understand and respond to the complex and dynamic world just like people do — and take in and remember what it sees and hears to understand context and take action. It also needs to be proactive, teachable and personal, so users can talk to it naturally and without lag or delay.While we’ve made incredible progress developing AI systems that can understand multimodal information, getting response time down to something conversational is a difficult engineering challenge. Over the past few years, we’ve been working to improve how our models perceive, reason and converse to make the pace and quality of interaction feel more natural.Building on Gemini, we’ve developed prototype agents that can process information faster by continuously encoding video frames, combining the video and speech input into a timeline of events, and caching this information for efficient recall.By leveraging our leading speech models, we also enhanced how they sound, giving the agents a wider range of intonations. These agents can better understand the context they’re being used in, and respond quickly, in conversation.With technology like this, it’s easy to envision a future where people could have an expert AI assistant by their side, through a phone or glasses. And some of these capabilities are coming to Google products, like the Gemini app and web experience, later this year.We’ve made incredible progress so far with our family of Gemini models, and we’re always striving to advance the state-of-the-art even further. By investing in a relentless production line of innovation, we’re able to explore new ideas at the frontier, while also unlocking the possibility of new and exciting Gemini use cases.Learn more about Gemini and its capabilities. Your information will be used in accordance with Google’s privacy policy.</p> <div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>      Done. Just one step more.
    
      Check your inbox to confirm your subscription.
    You are already subscribed to our newsletter.
    You can also subscribe with a
    different email address
    
    .
    
  Let’s stay in touch. Get the latest news from Google in your inbox.
          Follow Us
</code></pre></div></div>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[We’re sharing updates across our Gemini family of models and a glimpse of Project Astra, our vision for the future of AI assistants.]]></summary></entry><entry><title type="html">a post with chart.js</title><link href="https://dinghye.github.io/blog/2024/chartjs/" rel="alternate" type="text/html" title="a post with chart.js"/><published>2024-01-26T01:04:00+00:00</published><updated>2024-01-26T01:04:00+00:00</updated><id>https://dinghye.github.io/blog/2024/chartjs</id><content type="html" xml:base="https://dinghye.github.io/blog/2024/chartjs/"><![CDATA[<p>This is an example post with some <a href="https://www.chartjs.org/">chart.js</a> code.</p> <div class="language-markdown highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="p">```</span><span class="nl">chartjs
</span><span class="sb">{
  "type": "line",
  "data": {
    "labels": [
      "January",
      "February",
      "March",
      "April",
      "May",
      "June",
      "July"
    ],
    "datasets": [
      {
        "label": "# of bugs",
        "fill": false,
        "lineTension": 0.1,
        "backgroundColor": "rgba(75,192,192,0.4)",
        "borderColor": "rgba(75,192,192,1)",
        "borderCapStyle": "butt",
        "borderDash": [],
        "borderDashOffset": 0,
        "borderJoinStyle": "miter",
        "pointBorderColor": "rgba(75,192,192,1)",
        "pointBackgroundColor": "#fff",
        "pointBorderWidth": 1,
        "pointHoverRadius": 5,
        "pointHoverBackgroundColor": "rgba(75,192,192,1)",
        "pointHoverBorderColor": "rgba(220,220,220,1)",
        "pointHoverBorderWidth": 2,
        "pointRadius": 1,
        "pointHitRadius": 10,
        "data": [
          65,
          59,
          80,
          81,
          56,
          55,
          40
        ],
        "spanGaps": false
      }
    ]
  },
  "options": {}
}</span>
<span class="p">```</span>
</code></pre></div></div> <p>This is how it looks like:</p> <pre><code class="language-chartjs">{
  "type": "line",
  "data": {
    "labels": [
      "January",
      "February",
      "March",
      "April",
      "May",
      "June",
      "July"
    ],
    "datasets": [
      {
        "label": "# of bugs",
        "fill": false,
        "lineTension": 0.1,
        "backgroundColor": "rgba(75,192,192,0.4)",
        "borderColor": "rgba(75,192,192,1)",
        "borderCapStyle": "butt",
        "borderDash": [],
        "borderDashOffset": 0,
        "borderJoinStyle": "miter",
        "pointBorderColor": "rgba(75,192,192,1)",
        "pointBackgroundColor": "#fff",
        "pointBorderWidth": 1,
        "pointHoverRadius": 5,
        "pointHoverBackgroundColor": "rgba(75,192,192,1)",
        "pointHoverBorderColor": "rgba(220,220,220,1)",
        "pointHoverBorderWidth": 2,
        "pointRadius": 1,
        "pointHitRadius": 10,
        "data": [
          65,
          59,
          80,
          81,
          56,
          55,
          40
        ],
        "spanGaps": false
      }
    ]
  },
  "options": {}
}
</code></pre> <p>Also another example chart.</p> <div class="language-markdown highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="p">```</span><span class="nl">chartjs
</span><span class="sb">{
  "type": "doughnut",
  "data": {
    "labels": [
      "Red",
      "Blue",
      "Yellow"
    ],
    "datasets": [
      {
        "data": [
          300,
          50,
          100
        ],
        "backgroundColor": [
          "#FF6384",
          "#36A2EB",
          "#FFCE56"
        ],
        "hoverBackgroundColor": [
          "#FF6384",
          "#36A2EB",
          "#FFCE56"
        ]
      }
    ]
  },
  "options": {}
}</span>
<span class="p">```</span>
</code></pre></div></div> <p>Which generates:</p> <pre><code class="language-chartjs">{
  "type": "doughnut",
  "data": {
    "labels": [
      "Red",
      "Blue",
      "Yellow"
    ],
    "datasets": [
      {
        "data": [
          300,
          50,
          100
        ],
        "backgroundColor": [
          "#FF6384",
          "#36A2EB",
          "#FFCE56"
        ],
        "hoverBackgroundColor": [
          "#FF6384",
          "#36A2EB",
          "#FFCE56"
        ]
      }
    ]
  },
  "options": {}
}
</code></pre>]]></content><author><name></name></author><category term="sample-posts"/><category term="formatting"/><category term="charts"/><summary type="html"><![CDATA[this is what included chart.js code could look like]]></summary></entry><entry><title type="html">a post with jupyter notebook</title><link href="https://dinghye.github.io/blog/2023/jupyter-notebook/" rel="alternate" type="text/html" title="a post with jupyter notebook"/><published>2023-07-04T12:57:00+00:00</published><updated>2023-07-04T12:57:00+00:00</updated><id>https://dinghye.github.io/blog/2023/jupyter-notebook</id><content type="html" xml:base="https://dinghye.github.io/blog/2023/jupyter-notebook/"><![CDATA[<p>To include a jupyter notebook in a post, you can use the following code:</p> <div class="language-liquid highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>{::nomarkdown}
<span class="cp">{%</span><span class="w"> </span><span class="nt">assign</span><span class="w"> </span><span class="nv">jupyter_path</span><span class="w"> </span><span class="o">=</span><span class="w"> </span><span class="s1">'assets/jupyter/blog.ipynb'</span><span class="w"> </span><span class="p">|</span><span class="w"> </span><span class="nf">relative_url</span><span class="w"> </span><span class="cp">%}</span>
<span class="cp">{%</span><span class="w"> </span><span class="nt">capture</span><span class="w"> </span><span class="nv">notebook_exists</span><span class="w"> </span><span class="cp">%}{%</span><span class="w"> </span><span class="nt">file_exists</span><span class="w"> </span>assets/jupyter/blog.ipynb<span class="w"> </span><span class="cp">%}{%</span><span class="w"> </span><span class="nt">endcapture</span><span class="w"> </span><span class="cp">%}</span>
<span class="cp">{%</span><span class="w"> </span><span class="nt">if</span><span class="w"> </span><span class="nv">notebook_exists</span><span class="w"> </span><span class="o">==</span><span class="w"> </span><span class="s1">'true'</span><span class="w"> </span><span class="cp">%}</span>
  <span class="cp">{%</span><span class="w"> </span><span class="nt">jupyter_notebook</span><span class="w"> </span><span class="nv">jupyter_path</span><span class="w"> </span><span class="cp">%}</span>
<span class="cp">{%</span><span class="w"> </span><span class="nt">else</span><span class="w"> </span><span class="cp">%}</span>
  &lt;p&gt;Sorry, the notebook you are looking for does not exist.&lt;/p&gt;
<span class="cp">{%</span><span class="w"> </span><span class="nt">endif</span><span class="w"> </span><span class="cp">%}</span>
{:/nomarkdown}
</code></pre></div></div> <p>Let’s break it down: this is possible thanks to <a href="https://github.com/red-data-tools/jekyll-jupyter-notebook">Jekyll Jupyter Notebook plugin</a> that allows you to embed jupyter notebooks in your posts. It basically calls <a href="https://nbconvert.readthedocs.io/en/latest/usage.html#convert-html"><code class="language-plaintext highlighter-rouge">jupyter nbconvert --to html</code></a> to convert the notebook to an html page and then includes it in the post. Since <a href="https://jekyllrb.com/docs/configuration/markdown/">Kramdown</a> is the default Markdown renderer for Jekyll, we need to surround the call to the plugin with the <a href="https://kramdown.gettalong.org/syntax.html#extensions">::nomarkdown</a> tag so that it stops processing this part with Kramdown and outputs the content as-is.</p> <p>The plugin takes as input the path to the notebook, but it assumes the file exists. If you want to check if the file exists before calling the plugin, you can use the <code class="language-plaintext highlighter-rouge">file_exists</code> filter. This avoids getting a 404 error from the plugin and ending up displaying the main page inside of it instead. If the file does not exist, you can output a message to the user. The code displayed above outputs the following:</p> <div class="jupyter-notebook" style="position: relative; width: 100%; margin: 0 auto;"> <div class="jupyter-notebook-iframe-container"> <iframe src="/assets/jupyter/blog.ipynb.html" style="position: absolute; top: 0; left: 0; border-style: none;" width="100%" height="100%" onload="this.parentElement.style.paddingBottom = (this.contentWindow.document.documentElement.scrollHeight + 10) + 'px'"></iframe> </div> </div> <p>Note that the jupyter notebook supports both light and dark themes.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="sample-posts"/><category term="formatting"/><category term="jupyter"/><summary type="html"><![CDATA[an example of a blog post with jupyter notebook]]></summary></entry><entry><title type="html">Michel Fouault</title><link href="https://dinghye.github.io/blog/2023/MichelFoucault/" rel="alternate" type="text/html" title="Michel Fouault"/><published>2023-04-25T14:14:00+00:00</published><updated>2023-04-25T14:14:00+00:00</updated><id>https://dinghye.github.io/blog/2023/MichelFoucault</id><content type="html" xml:base="https://dinghye.github.io/blog/2023/MichelFoucault/"><![CDATA[<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="530" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=16336966&amp;auto=1&amp;height=66"></iframe> <p><img src="https://pic2.zhimg.com/80/v2-01db4ca5a3b865eb9527f86e79486dde_720w.png" alt="福柯" style="zoom: 67%;"/></p> <h1 id="1-福柯在思想于哲学之间的权力">1. 福柯：在思想于哲学之间的”权力”</h1> <p>哲学是啥？在我们此前的讨论中我们：<a href="https://dinghye.gitee.io/2021/11/14/historicalTrendOfPhilosophy/">近现代哲学的历史走向</a> 已经讲到了这个问题：</p> <blockquote> <p>哲学是我们的思考，哲学是一种追问的过程。</p> </blockquote> <p>或者借用我很喜欢赵林老师的一段话：</p> <blockquote> <p>哲学就是在永无止尽的自否定过程中不断生长和发展的怀疑精神与批判意识。</p> </blockquote> <p>在所有我们之前的讨论当中，“哲学”和“思考”似乎是画上约等号的，它们有着模糊和暧昧的关系。而本篇要将到的福柯，就对此进行了深入的批判和分析。</p> <p>海德格尔曾经说过：“做哲学最危险的倾向就是不假思索的滑向一种经验认知”。就像上面一样，我们的经验认知就是“哲学”与“思想”的约等号。而在福柯这里，“哲学”和“思想”却是对立的东西，哲学本身是有限的，而思想却是无限的。而关于这一点是我们认识福柯思想的基础点。同时，福柯的重要创举质疑，则是<strong>在哲学与思想的间隙中窥到了权力的身影</strong>。</p> <p><img src="https://s2.loli.net/2022/05/02/Fdmf6I8brLZa4q2.png" alt="base" style="zoom: 80%;"/></p> <h2 id="11-一切哲学一定都是思想吗">1.1 一切哲学一定都是思想吗？</h2> <ol> <li> <p>“前提”的根源性</p> <p>回溯西方哲学史，我们会发现那些经典的哲学体系，之所以能称之为“理论”或“体系”，在于它们都对当时流行的既定思想进行了辞旧迎新的批判，并发明了一整套全新的批判语言。但如果面对庞杂宏大的西方文明史，要对这一整个历史序列进行总体批判，就不能拘泥于这个方法或那个语言，而要整个从语言里跳出来看问题，<strong>质疑它的前提</strong>——福柯的思想保持着深刻的清醒。</p> <p>（批判性）</p> </li> <li> <p>为什么要对前提那么较真？——“权力不可见”</p> <p>那为什么我们要对前提如此较真呢？福柯给出的原因在于：“<strong>权力不可见</strong>”。</p> <p>什么是权力不可见呢？我个人的理解是，我们所谓的思考本身受到了一种<em>不可见力量</em>（权力）的控制。这种控制在我们不去追究前提时，会隐匿的影响我们。人们以为自己的思考，<strong>实际上只是实在按照来自外界的权力和意志进行的一种思考表演</strong>。我们很容易陷入一种“我以为我思考了”、“我觉得我可以了”的假象当中。</p> <blockquote> <p>一旦权力以隐匿的方式介入、干预和运作思想，人的思维活动就不再那么纯粹。</p> </blockquote> <p>一个简单的例子，就像是“填鸭式”的学习方法，从小发奋图强学习型的我们，真的知道学习的目的是什么吗？或者是说，一些人“自以为知道学习目的”？</p> </li> </ol> <h2 id="12-知识考古学-the-archeaology-of-knowledge">1.2 知识考古学 (The Archeaology of Knowledge)</h2> <p>单单讲“前提”这个词多少有点抽象了。什么是“前提”？或是说，我们如何在实际思考中避免陷入思考表演的假象中去呢？</p> <p>在这里，福柯给出了<strong>知识考古学</strong>(The Archeaology of Knowledge)的概念（后期的福柯常常用<strong>知识谱系</strong>这个词）。它旨在</p> <blockquote> <p>将历史从现象学的控制下解放出来</p> </blockquote> <p>福柯区别了<strong>知识谱系</strong>和<strong>知识</strong>两个概念：</p> <ul> <li><u>知识</u>：传统的知识的目的是“祛魅求真”</li> <li><u>知识谱系</u>：而知识谱系的却与知识不同，其往往营造的是一种极为高明的障眼法，一种以知识的陈规、范式、结构或者福柯意义上的“知识型”(knowledge type)去替代真知灼见的高级魔术。</li> </ul> <p><img src="https://pic1.zhimg.com/v2-df6ca54e9661737a4017ea96e30f552c_r.jpg" alt="知识考古学（图源:知乎祁维）"/></p> <p>有意思的是，知识型让渴望知识的人唯一迷信的就是知识本身。不仅仅有“科学知识型”、“文化知识型”等等，对历史、文明的知识也存在着谱系式的迷信。这也是知识型的微妙之处。</p> <p>知识型铺着只是的外衣，但是它本身不是知识，而是<strong>对知识的一种表述、一种范式，是有关知识的话语</strong>。一切知识型都是极其不可靠的。</p> <blockquote> <p>然而，发明、运作知识型的就是权力。</p> </blockquote> <p>权力通过知识型构建这人与现实、人与人之间的关系。权力取代了本真的联系，转而以“<em>身体政治</em>”（后面说）的别扭方式来让人出于蒙蔽。可以说，现代人的认识过程基本上已经被权力所主导了，因此，基于这种认识下看到的所谓“现实“，是被权力扭曲过的人工显示，是高明的意识形态，而<strong>不是现实本身</strong>。</p> <p>福柯知识考古学的目的其实就是通过”知识考古“的方式去还原知识，揭穿”知识谱系“的运作手法。</p> <p>但是！<strong>这是福柯哲学的主要目的，而不是他的手段</strong>（这一点很重要）。因为！”哲学知识型“和”哲学史”本身也是一种伪哲学。…..福柯也是仰仗的“考古学”方法。</p> <p>尤其是现代文明史，包括工业文明、城市文明、科技文明、民主文明等等，在福柯那里根本就是一个庞大的、难以解读的“知识型”现象。自古以来延续的政治统治权，不仅没有在现代消失，在从奴隶-封建-资本的进化过程中隐匿得更深（接后面，规训）</p> <h1 id="2-福柯规训权力与身体理论">2. 福柯：规训权力与身体理论</h1> <p>前面我们讲到的更多的是一个现象，是我们对“知识”的盲目崇拜。这种对“知识型”的崇拜究竟来源于哪里呢？</p> <h2 id="21-规训权力disciplinary-power">2.1 规训权力(Disciplinary Power)</h2> <p>我们来进一步讲讲，关于福柯所说的”权力“。首先，福柯将权力分为<u>前现代式的权力</u>和<u>现代权力</u>。</p> <ol> <li> <p>前现代式的权力、古典式权力（classical power)</p> <p>前现代式，也就是古代君王的权力，一种政治手段、治理国家的暴力手法等等。封建制也好，奴隶制也好，这种权力都是通过暴力与残酷的形式来进行自我表征。比如活埋、车裂、凌迟、屠城…..这些刑罚不仅有处死犯人的意义，还有“杀一儆百”的示范效果，震慑了围观者，甚至通过民众口眼相传扩散到全国范围，形成一种“帝王权威”。</p> </li> <li> <p>现代式权力</p> <p>现代式的权力又叫规训权力(Disciplinary Power)。和君王权力不同的是，规训权力<strong>没有权力主体</strong>，也没有所谓的帝王将相，规训权力自成体系，自我生成，自我发展。它大体的特征是<strong>变动的(fluctuated)、生产的(productive)、复数的（plural）、可再生的（reproducible）、无处不在的(ubiquitous)</strong>，福柯将它称之为<strong>“一种积极的权力观”</strong>（a positive sense of power）。</p> <ul> <li> <p><em>没有权力主体不意味不存在</em></p> <p>现代文明难道不是一个民主、自由、科学开放的文明吗？福柯认为不是。《权力的游戏》里有一个象征权力的铁王座，但通常情况下，座位上是空着的。这就很像是在描述现代的规训权力。不要小看了这个规训权力，福柯认为，<u>恰恰是因为没有一个明确的主体，规训权力比前现代的权力可怕得多</u>。因为即使现代人废除了肉体极刑，但关于权力的历史事件、历史叙述以及历史神话一直都存在。结合上文所说的知识考古学我们知道，思想是会骗人的。一种关于“权力已经被消灭”的民主表述，或者一种关于“从野蛮走向文明”的历史表述，并不能证明权力真的已经不在场。恰恰相反，<strong>权力仍然时时刻刻在场</strong>，只不过它的机制更加复杂。</p> </li> <li> <p><em>几乎无法被推翻的权力</em></p> <p>如果我们一代人无法推翻，我们扶持一代又一代的抵抗着，终有一天这个权力会被推翻吗？然而，规训权力没有那么简单，因为它已经进入了我们人类的历史叙事当中，成为了历史以及历史知识的一部分。也就是说，即使我们孕育后代，教育我们的孩子说要铭记历史，培养他们的抵抗意识和自由意识，他们无论如何学到的也将是被权力支配的思维。这有点像是我们说到的类似“成王败寇”的思想，<u>历史叙事本身也是包含着规训权力的</u>。</p> <p>甚至，我们看待历史王朝更迭、社会变迁的那种学术眼光和思考角度，本身也包含着规训权的运作手法在里面。可能大家会感到特别震惊，甚至会抵触，但福柯哲学就是如此。我们所理解的“自由”、“民主”、“抵抗”，都是在现代的规训权之内。而不是超然物外。</p> <p>并且显然，如此强大和完美的规训权力不可能把自己打倒。现代社会就像一台庞大而臃肿的权力机器，永远不会年久失修。即使这台机器存在着结构上的破绽，也不可能迫使机器停止。</p> </li> </ul> </li> </ol> <h2 id="22-身体关系">2.2 身体关系</h2> <ol> <li> <p>什么是身体？</p> <ul> <li>肉体：纯自然之物（对应生理的自由”人“）</li> <li>身体：权力驯化后的结果</li> </ul> <p>肉体对应的是生理上的自由”人“，然而身体对应的则是从事生产，是被（马克思意义上的）压迫的、被打磨以后的异化肉体、陌生的肉体、他者的肉体。</p> </li> <li> <p>什么是身体关系？</p> <p>而在以身体作为考古对象的思考当中，福柯最关注的又是人与人之间的身体关系。</p> <blockquote> <p>关系展现了A与B的过程，而且也彰显了A与B之间过程中的A与B。</p> </blockquote> <p>这句话看上去有点绕，其实就是演员和演员之间的角色关系，体现了两位演员的演技。没有人给你搭词儿，你自己也很难讲一段单口相声。演技既是建立了两位演员的联系，也表明了他们自己的差异。因此，身体虽然是一个可供研究的对象，但身体的特点却是在身体关系中才暴露出来的。没有犯人就没有狱警；没有狱警，犯人当然就都跑了。相生相克的身体关系，恰恰就是鸡和蛋的关系。(这里补充一点，这里讲的身体关系有点像存在主义的”他者“的概念)</p> </li> </ol> <p>福柯：</p> <blockquote> <p><strong>身体是权力生产出来的，它是和权力真正搭上边的人</strong>，不是康德（Immanuel Kant，1724-1804）说的处在<strong>“自然状态”（a natural person）</strong>的人。</p> </blockquote> <p>比如说你在求职的时候，你拿档案给用人单位，用人单位不会像放电影一样去考察你以前干过什么。它只会看这个<u>档案上记录了什么</u>、<u>文本上的记录的什么</u>，你在他们眼里就是什么样的人——实际上就是<strong>你的所有包括你的身体都是由这个文本生产出来的，所以身体是权力生产出来的</strong>。因为写下这个文本的权力不在你的身上，它是在学校，用人单位，在他们手上的。所以身体是由权力生产出来的，同时又是权力再生产的场所。</p> <p>再比如说你去了用人单位，等你当了头，你就能控制别人的档案，然后最后你可以写别人的档案，就是这个意思。在这一过程中，身体被有效的规训变得驯顺了，不能干那些太出格的事。而且这边还有个问题，就是在整个的叙述之中，有没有发现<strong>权力的主体其实是一直在变动</strong>。你的档案是学校来写，后来又被人用人单位来写，后来你又可以去写别人的档案，这个过程中权力一直在变动，不像古典是权力就落在一个君主的手中，永远是君主的手中。</p> <p><strong>现代社会的权力，它到处变动。</strong>这里还可以再举一个例子，比如说古代的御医，他对皇帝诊断，如果没有什么问题，但是这个专制的皇帝还是说把他杀掉，之后请来的御医绝不会再这么诊断。现代如果当权者看医生，医生的诊断你只能听着，不能把他杀掉，诊断权在医生手上，所以现代社会的权力是<strong>“多极化的”（multi-polared）</strong>。这个问题就看的很清楚了，它是变动的。生产出来的权力就不是单一化的，而可再生的、无处不在的了。这个就解释清楚了。</p> <p>身体关系对应的不是真正的”人“，而是被异化了的”<strong>人口</strong>“，也是现代文明的生产”主体“。现代文明下的身体关系基本就是<strong>生产关系</strong>，是主体之间的紧张关系。这种紧张关系使得身体时刻处于生产模式主导下的身体关系，就连身体本身，也是被生产、制造出来的。人们既是生产者，也是被生产的产品，操作机器，机器也在塑造操作机器的人。久而久之，身体就变成了马克思所说的“螺丝钉”。</p> <p>人变成了协助机器生产的智能机器，但是机器零件可以换，但是人却……。</p> <p>此也即福柯所说“<strong>生命政治</strong>”</p> <h1 id="3-福柯启蒙的批判">3. 福柯：启蒙的批判</h1> <h2 id="31-身体与权力理论">3.1 身体与权力理论</h2> <blockquote> <p>福柯认为，规训权力以一种更加隐蔽的姿态钻入了我们看不见的场所——钻入了我们的<strong>身体</strong></p> </blockquote> <p>权力隐藏在身体内部。从前现代到现代，权力的形式经历了从惩戒（处死）到规训再到支配的逐渐恶化过程。（支配from齐泽克意指21世纪恶化于冷战时期，出现了2.0 disciplinary power“支配权力”）</p> <p>福柯注意到，从前现代到现代的断层时期，尤其是西方社会18世纪前后，在这个历史时期，启蒙、共和、浪漫主义各种东西相继登场。知道这些东西垄断了知识谱系之后，人们才会把这些知识不假思索的视为真理。</p> <p>但是为啥会形成这样的“谎言”式的历史叙述？</p> <h2 id="32-环形监狱理论">3.2 环形监狱理论</h2> <p>福柯在规训权力里面提到一个重要的案例，这个案例叫做“<strong>环形监狱理论”</strong> the theory of round prison）。这个理论的模型是由英国的经验主义哲学家<strong>边沁</strong>（Jeremy Bentham，1748—1832所提出来的。可以想象这样的一个画面，我们面前现在有一个监狱，这个监狱呈现出一个环形，在这个环形的中央有一个高大的瞭望塔，监狱的狱卒是在瞭望塔里面的，而囚犯被关在环形监狱的一间一间的这样一个隔间里边，在瞭望塔中可以对每一间的隔间的情形看的一清二楚。在隔间里面却看不到瞭望塔上是否有人，但是他可以看到瞭望塔，而看不到瞭望塔里边的情形。</p> <p>那么在这样的一个环形监狱的模型建立以后，边沁认为，这样的一个环形监狱是人类技术进步的一个标志，是人类从历史的时间段来说，进入现代的一个标志。可是福柯却提出一个不同的一个意见，福柯认为这样子一个环形监狱，恰恰就是规训权利所发生的重要条件。</p> <p><img src="http://p1.itc.cn/q_70/images03/20201101/04060162719f45f58fab307a997a0ee8.jpeg" alt="环形敞视监狱" style="zoom: 67%;"/></p> <p>四个必要条件：</p> <pre><code class="language-basic">1. 对象空间被封闭隔离出来
2. 空间井然有序、透明、一目了然，便于监督
3. 人在其中的活动，精心的被设定
4. 将个体协调使得肉体-肉体结合，获得更高的效率
</code></pre> <p>我们一项项来考察。</p> <ol> <li>第一，它将空间封闭起来，并且隔离起来。我们看到每一间的监狱都是被分成了一小间，一小间一小间，这样的一个环形。</li> <li>第二，空间井然有序，并且趋向于透明的，一目了然。当狱卒站在这个高大的瞭望塔的时候，在牢房里面任何的情形都可以看得一清二楚，每个的这种禁闭的空间都是变得非常的透明，非常的便于监督。</li> <li>第三，人在其中的活动被精心设定。我们可以想象一下，如果这个监狱是古典式的，一个监狱就是处在一个非常黑暗之中，那么他不太能够看得清人在里边太究竟在干什么，那么这个时候囚犯如果在其中策划越狱活动的话，将会变得非常的容易，可是在较高有高度监督性的环形监狱里边，犯人很难进行策划，他只能根据规定的事情来做事。所以它的这样的一个活动被精心的设定。</li> <li>第四，将个体协调，使得肉体-肉体结合，获得更高的效率。这个就更好解释了。在监狱之中有各种不同的纪律，同时也需要将这些囚犯组织起来进行生产活动，那么这样的一个情况之下，实际上就已经满足他第四条，所以福柯将这个环形监狱理论视作规训权力发生的一个非常好的一个“权力场”（field of power）。</li> </ol> <p>福柯将环形监狱的这个模型推导到了其他的一些机构，比如说<strong>学校</strong>，<strong>军队</strong>和<strong>医院</strong>。需要解释一下为什么是这样的。学校很简单嘛，学校就是把每一个学生的这种情况就全部有一个档案，这个档案实际上就是一个这种监狱里面的一个隔间。就每个都是独立的，一个个体，然后学生有什么情况，比如说有违纪或有奖惩，它就会在档案上进行记录，记录就变得非常的一目了然，就比如说用人单位来看的档案就一下就能知道他，他究竟是怎么回事。然后第三个就是活动精心设定，比如说这个学生他在这个学校里头，他不能干什么，他只能干什么，这个是精心设定好的，还有就是个体协调性，就上课所有人都必须在一个统一的教室里面接受学习。</p> <h2 id="33-规训权力何以运作">3.3 规训权力何以运作？</h2> <p>环形监狱何以可能？</p> <p>在边沁所设计的全景敞视监狱中，监视者的视线对于犯人来说永远是未知的，既然是未知的的，犯人也不再会存在侥幸心理。这好比我们参加期末考试，但监考老师没有坐在讲台，而是坐在了最后一排，这样你就不可能回头去看他（做贼心虚)，但你也就无法掌握他的视线。全景敞视的圆形结构比期末考试还要厉害许多。作为犯人，即使你回头看，也看不出所以然。根本没有监考老师在场，只有监控摄像头。</p> <p>因此，从根本上来说，环形监狱就是提供了一个这样未知且具有震慑力的场所，以构建出“监狱”。而这种“震慑力”从何而来？这种<strong>规训权力的运作机制究竟</strong>又是什么？</p> <p>（注意，福柯强调和研究的，是用一些精确的词语去找到规训权力的<u>运作机制</u>，而非规训权力本身。因为福柯尝试描绘的那台权力永动机，是位处社会深处、隐蔽的、迂回运作的权力机器。如果这种东西能被福柯轻易形容出来，权力机器还配称之为权力机器嘛?）</p> <ol> <li><strong>功能化的身体</strong></li> </ol> <p>在2.2中我们已经讨论过，福柯关于身体关系的论述。而在这里，权力机器可以运作的核心，就是我们已经被<strong>功能化了的生产性身体</strong>。规训权力通过<strong>内化</strong>到我们身体当中，使得我们已经不是那个吃喝拉撒的肉体了。</p> <p>我们对这种功能化的生产性身体并不陌生，比如工厂里的织布女工，军队操练，小说《1984》里的“真理部”等等。在这些空间或者说场所里，都存在着所谓生产性的身体。</p> <blockquote> <p>这些身体是为了某种生产的功能而存在，至于欲望，则是被压抑和贬抑</p> </blockquote> <p>那么身体被功能化了，它就一定能制造出产能吗?不见得。福柯认为，规训权力的可怕就在于，<u>它可能会让我们的身体无意义地重复劳动</u>。就像卓别林电影里所描绘的工厂里拧螺丝的工人，日复一日拧螺丝，维持机器运转。但机器到底生产了什么，工人不知道，也和工人无关。</p> <p><img src="https://s2.loli.net/2022/05/09/2v6opUs8qHK3eDm.png" alt="功能化的生产性身体" style="zoom: 67%;"/></p> <ol> <li><strong>权力的功能化支配</strong></li> </ol> <p>结合前面，我们会发现规训的身体就是在那种自我审查的意识当中产生的。由于你不知道老板是否在监视你工作，不知道老板他到底在看什么，这种监视视线的隐蔽性保证了你的身体自觉性，你的一举一动都在某种既定的控制当中，按照某种规范要求、作息表时间、耗费体能的方式去驱动你自己的身体，而不是出于你自己的意志或欲望驱动身体。</p> <p>而这种控制，就是<u>权力的功能化支配</u>。</p> <blockquote> <p>从某种意义上，拉康的镜像理论和福柯的权力理论（话语理论）可以产生互文性的意义。二者都从某种侧面，注意到了广泛存在于人类社会当中一种较为隐蔽的<strong>看和被看</strong>的关系。看和被看的关系，结合了看的方式不同，能产生出千变万化很复杂的权力关系，这也就是视觉文化研究所强调的那些哲学范畴:看得见，看不见，遮蔽，视觉性，窥视，恋物，暴露癖…..（这个话题很有意思，关联4.2）</p> </blockquote> <p>那么权力机器到底是如何运作的？</p> <p>福柯强调的是规训的身体，那么我们模仿侦探破案那样，从犯罪现场的线索反过来推理，身体就是我们探讨权力机器的最好线索。通过对身体的观察，我们会发现一系列难以被总括的、特别隐蔽的权力配置手法、技术(包括科学技术知识)、身体与空间的关系、视线等等东西——这些东西总是处于动态的变化当中，但身体却永远是看得见、摸得着的一个恒定对象。进而通过身体的动态分析，将这些手法与技术通通揭露，最终发现一个名为<strong>现代性</strong>的残酷真相。</p> <h2 id="34-启蒙的批判与二战的反思">3.4 启蒙的批判与二战的反思</h2> <p>回到这一章节开头我们说到的：</p> <p>但是为啥会形成这样的“谎言”式的历史叙述？</p> <p>在规训权力的驱动下：</p> <blockquote> <p>这样的一个情况下，只是<strong>主体（subject）</strong>被置入了<strong>书写网络（grid of writing）</strong>——一个由文件构成的陷阱，身体被知识化文本化形成一种特定的符码。</p> </blockquote> <p>什么意思？这就是前面说的那个档案的问题，就是我们所有的这种活动、过去的历史都被档案所记录了下来，但这个档案是不可能记录我们真正所有的事情的。所以这个档案上面记录了这一段文字形成了一段和我们有关的符码(code/coeds)。我们都学过索绪尔（Ferdinand de Saussure，1857—1913) ，索绪尔说的，语言都是“能指”（signer）和“所指”(signed)构成的符号，文字更加是，一群符号组合在一起就是一段符码。这种情况形成之后人就被<u>“知识化”（knowledegeablation)、“文本化”（textualization）了</u>——它成为了一个文本，这个文本所内含的东西就是知识。人的所有内容都被知识化文本化，人就被置入了这种书写网络文件的陷阱之中，包括人的身体和人的意识两个部分。</p> <p>这就是福柯一直在强调的东西：那些启蒙思想（包括我们所说的“民主”和“科学”，也就是德先生和赛先生)不仅没有给人类带来解放，或者至少造成一些阶层的上下动荡，让历史进程稍微颠倒一下，反而，把各个阶层的人——无论帝王将相还是黎民百姓，都给<strong>置于了一台权力的永动机当中，成为了规训权运作的一部分</strong>。这台权力永动机超乎人类想象的强大，因为机器自己已经超乎了人类的关系体系，超越了人际关系。</p> <p>而且，在这个规训的过程里，作为主体的身体消失了。确切说，那个统治臣民的君王，那个坐在那里就可以决定他人生死的人上人，那个代表着普天之下身体之总和的主体身体，伴随着他的臣民身体转换为规训身体而随之消亡掉了。规训权的背后空无一物，至少，这一次没有一个明确的君王坐在那里。</p> <blockquote> <p>福柯认为，受到<strong>启蒙主义</strong>的蛊惑，现代人的蒙昧就在于，他们轻信了现代社会许诺出来的形形色色的好处，以及轻信了某种现代民主的社会体制，还有相匹配的现代知识结构，相信了科学技术，相信这些东西背后是正能量的，但实际上当我们选择相信时，我们的身体就坠入了规训的深渊。权力的配置、计算、运作技术太过厉害，以至于身体无处逃遁。让人感到愤怒的是，权力还让人的意识里充满了“我的生命是自由的”，“我想做什么别人干涉不了”，“我男朋友最爱我了”。种种意识可能是建立在虚假的话语之上的。</p> </blockquote> <p>福柯详细考察了近代以来西方文明的文化变迁史，特别关注了都市史，监狱史，性史，绘画史等等等等稀奇古怪的历史角度。这些表象的历史看似彼此毫无干系，但其实隐藏着权力手法的共性。福柯在不同著作里做了很多具体的案例分析，而我们前面所说的“环形监狱”——这座被启蒙先驱边沁誉为人性化、人道主义、文明优雅的监狱理想结构，<strong>正是启蒙话语构建知识型的最佳表现</strong>。</p> <p>其实20世纪以来，越来越多的思想家、哲学家开始结合屠杀对理性思想、启蒙思想进行反思。一个典型的例子是，二战时期以希特勒为首的纳粹进行的大屠杀，类似的也有日军在侵华战争当中的”南京大屠杀“等残酷暴行。区别于普通的原始人进行的”人吃人、人杀人“的行为，二战当中的大屠杀是<strong>有组织、有纪律、有计划的</strong>，而前者却仅仅是一种随机、无知的简单行为。（关于二战的反思，还有很有意思的比如汉娜阿伦特讲的the banality of evil，我觉得在二战上的反思上都有一定的共性）此外，启蒙的反思，福柯也不是第一人。法兰克福学派早期的阿多诺曾喊出“奥斯维辛之后没有诗歌”，并以《启蒙辩证法》一书正式对启蒙主义开火，直到当代哈贝马斯仍然在反复批判启蒙理性/工具理性。</p> <p>现代文明的最大祸害，福柯认为来自于“启蒙精神”，它产生于前现代所谓“启蒙时代”。启蒙的一套叫道理不可避免的隐含着人类对于理性（工具理性）、科学、技术的迷信和崇拜。在启蒙时代，这些思想有一定程度的积极意义，比如破除封建迷信，消除贵族制的不平等。</p> <p>然而这种封建迷信制度哪能直接简单消失了呢？</p> <blockquote> <p>新的封建主义正在以另外一种方式靠近我们。</p> </blockquote> <h1 id="4-其他的其他">4. 其他的其他</h1> <h2 id="疯癫与文明">疯癫与文明</h2> <blockquote> <p>我们头脑的错乱是我们盲目屈从我们的欲望、我们不能控制和平息我们感情的结果。由此导致了米筐、厌恶、不良嗜好、伤感引起的由于、遭拒绝后的暴怒、狂饮暴食、意志消沉以及引起最糟糕的疾病——疯癫的各种恶习。</p> </blockquote> <p>当精神病理学，讲疯癫视为一种疾病的时候，疯子已经出于一种受贬低的境地。我们需要重新去理解，边缘与中心，正常与非正常之间的更为原初的未加分裂的状态。在其中我们能够获得更为达观，更为自由的态度与事业，去理解世界形成的根源和动因。</p> <p>在福柯的著作里，他总是暗示着读者，即使是在像疯癫、监狱和性这样边缘的领域，权力也是时刻在场的。并且，她们位处只是边缘，恰恰是知识型的作用。</p> <ol> <li>从边缘群体反观现代文明</li> <li>精神病形成的真正动因</li> <li>摆脱现有知识体系，重新理解边缘与中心</li> </ol> <h2 id="福柯是谁">福柯是谁</h2> <p>福柯是法国哲学家、社会思想家和“思想系统的历史学家”，被称为法兰西的尼采。他对于文学评论以及其理论、哲学、批评理论、历史学、科学史（尤其是医学史）、批评教育学和知识社会学有很大的影响。</p> <p>敏感且洞察力极强的福柯用讲述疯人史的方式，视线里对人类文明史的案例分析。福柯再自己的著作中探讨了理性与非理性的关系，以及社会之中二者关系的源流，揭穿了理性对非理性的通知，与人类社会、头其实现代社会的运行规律。</p> <p>福柯的生平可以分为三个要点</p> <ul> <li> <p>抑郁的学霸：早年以优异的成绩进入巴黎高师，但是并不快乐。天性和后天经历受到了很多的规训和惩罚，开始对临床医学、心理学、精神病学有了非常大的兴趣。</p> <p>高度理性化对人生的控制，这种控制带来了人心灵和身体的伤害。</p> <p>福柯认为，现代人自己以为自己在监狱之外，其实每一个热是再监狱之中。而福柯对于这种现代性的控制方式与监禁方式，是非常敏感的。</p> <p>现代医学、心理学，对于“不正常的人”（疯人、同性恋，离经叛道的人）的不同的态度。</p> </li> <li> <p>崭露头角：在研究中有了自己的思想，博士论文《古典时期的疯狂史》（英省：《疯癫与文明》）</p> </li> <li> <p>：1972年在巴黎高师终生教授。</p> </li> <li>后结构主义（Poststructuralism），是指跟随在结构主义之后出现的一套思想，他试图去了解这个无法挽回的被分割成数个体系的师姐。主要批判结构主义对形而上学传统的依附，反对传统结构主义吧研究的重点放在对客观性和理性的问题上，企图恢复非理性倾向，追求从逻辑出发而得出非逻辑的结果，揭示语言的规律。</li> <li>话语：根据福柯的研究，可以看作上述语言和言语结合而成的更加丰富和复杂的具体社会形态，是指与社会权利关系相互缠绕的具体言语方式。话语是特定社会语境中人与人之间从事沟通的具体言语行为，即一定的说话人、受话人、文本、沟通、语境等要素。</li> </ul> <h2 id="福柯与马克思">福柯与马克思</h2> <p>正好上上周考完了自然辩证法，我来补一下福柯和马哲里的一些异同吧：</p> <ol> <li> <p>马克思主义强调的”异化“概念和福柯讲的身体关系</p> <blockquote> <p>马克思强调，随着社会生产力的发展，工人不可避免地失去对自己工作的控制，从而失去对生活及自我的控制。工人从来都不是自主、自我实现的人类存在，他只能以资产阶级欲其所是的模式而存在。这背后根本问题在于”资本主义生产关系“。</p> <p>马克思认为，”技术“从根本上来说与”劳动者“就处于对立、敌对的状态。-&gt;”科学技术是一把双刃剑“。也因此只有在劳动共和国中，科学技术才能真正得以发挥起作用。</p> </blockquote> <p>​ 无论是“异化”还是这种“身体关系”，强调的都是在生产关系对主体的一种作用。而在这个过程中，马克思更强调的是如何从实践的角度，把劳动者从生产关系中解放出来，而法兰克福学派，包括福柯可能更是从理论上去讨论这件事，或是说福柯是在马理论上的发展和细化。</p> </li> <li> <p>福柯权力支配的“支配”和马克思的“压迫”</p> <p>​ 按照马克思的说法，压迫指的是一个阶级对另一个阶级的压迫，压迫伴随着经济形式上的剥削关系，而不仅仅是肉体压迫。福柯，以及当代的齐泽克，所强调的支配，其实是一种比压迫更令人绝望的概念。因为被支配的身体背后，可能并不存在一个所谓支配主体，并不存在支配身体的“支配阶级”，权力是一个永远运行的主体，它的目的就是为了支配身体。这个权力主体本身因为很空洞、很抽象，所以连“无产阶级联合起来”推翻它的可能性都没有。</p> <p>​ 身体在某种严格的作息表下起床，上班，结婚生子，我们在马桶里撒尿，而不是在野地里撒尿，没有马桶甚至尿不出来。犯罪者作为惩戒对象的身体，被囚禁在一个可以自由活动的监狱空间里，被监视者监视，成为了一种罪犯自我审查的意识。士兵作为一种生产战斗力的身体，按照严格的作训计划，以及秩序井然的军营生活方式，成为高效率的杀戮机器。教师、学生，作为知识生产的主体和对象，处于教室这座权力场所当中，课堂形成的是对身体的支配或规训，而不是身体的解放。乃至，在婚礼的场所，宾客与新郎新娘之间的视线构成了监视与被监视的关系，新郎与新娘之间在仪式当中形成了婚姻的身体……</p> <p>​ 宏观的说，权力支配的机制还包括人口学以及人口治理。庞大数量的身体被按照人口(一堆数据)进行规划和治理，—场战争对治理的知识来说不过是死亡率。</p> <p>​ 在这里种种一切，损失最大的，莫过于我们的生命。在一种生命政治学的批判视角里，人的身体唯一的功能，就是用于生产，反复不停地生产。既然身体是生产性的，社会身份当然也都是功能性的。阶层的概念(比如贵族-平民，地主-农民)被一种功能的概念打破。自由职业(freelancer)当然也是对某种身体的运作，在这个语境里，自由本身就是一种规训的话语。</p> </li> </ol> <h2 id="话语discourse">话语（discourse）</h2> <p>​ 权力还有另一个同义词，叫做话语（discourse）。话语就是一种说话的方式，说话的结构，说话的目的，以及说话的潜台词等等。而话语又和叙述联系在一起。叙述当然又和结构主义理论联系在一起。话语这个词，其实在学院里被用得很泛滥，但大体上都会追根溯源到福柯这里。受到结构主义思潮，福柯多少也注意到了权力与语言之间的关系。权力的那种支配力量往往是被某种话语形式言说出来的。</p> <p>​ 我们本土的所谓思想文化史，其实也是一个话语的历史。这是搞思想史或文化史的人都会警惕的一点，就是一旦我们调入到思想本身，进入到文化当中，我们实际上就会进入某种既定的话语逻辑当中。最终思想或文化并没有使一个人的所思所想变得自由，也没有解放他的身体，或者觉醒什么意识，而是彻底被规训成体制的一份子。</p> <p>​ 这是思想/文化与体制之间的一种合谋。在福柯看来，我们对此无能为力。只能认识它是什么。如此一来，对思想的学习，就变成了一个自我规训的荒谬行为。在权力的语境里，比起一窍不通的人，文化人有着更复杂的悲哀。</p> <ul> <li> <p>话语与女性主义</p> <p>福柯关于话语的论述受到了很多女性主义者们的青睐，作为长期生活在“父权制”社会里被压抑的女性们，在历史的长河中一直处于<u>失语状态</u>。20世纪60年代西方女性运动高涨就和一直以来女性的声音被西方主流话语所压制密切相关。女性通常被认为是不理性的，感性的，甚至是歇斯底里的，女性的话语被病化，所以以前很少有女性的著作能够被流传下来。“父权制”社会将女性放在从属的“第二性”的位置，女性话语也处在与主流话语的对立位置。上边我们说过，情绪化、歇斯底里、缺乏理性的话语通常与女性联系在一起，这些都具有贬低的意味，当一个女孩刚刚生下来时，就会有人不断地向她灌输应该做什么，应该说什么，怎么成为一个符合社会要求的女人，这些约束使她成为符合当时性别规范的主体，这样的女人是被社会所塑造的而不是天生的，女性主义者们认为正是这些所谓的“真理”，成为了使女性处于男性世界里‘他者”地位的帮凶。（一些之前聊过的[]），希望有空说说福柯的关于女性主义的相关思想）</p> </li> </ul> <blockquote> <p>胡说八道：福柯是我最近一段时间读过的，研究范围最广泛、对我震撼最深的一个哲学家之一。尽管现在我也不敢说我完全明白福柯在说什么，但是在一些点的思考上我有非常大的共鸣（which 是我之前没有过的感觉）。有的哲学家的思想，我会觉得独到、宛若天上来，但是在福柯这里，我觉得他讨论的东西是我们深切体会过的，但是却没有像他那样剖析的如此深刻的事情。</p> <p>如果你看到这里我真的非常爱你了！非常期待你的讨论和指正！再次感谢🙇‍</p> </blockquote> <h1 id="参考">参考</h1> <ul> <li>这一篇是笔记，主要是from：知乎：加菲熊：福柯的哲学思想主要是什么？有何影响？**https://www.zhihu.com/question/19639285/answer/148596444</li> <li>雷思温：福柯-法兰西的尼采；福柯的疯人院：理性的滥用——《简明西方哲学史》</li> <li>福柯 [美]Alison Leigh Brown 清华大学出版社</li> <li>斯坦福哲学百科，米歇尔福柯：https://plato.stanford.edu/entries/foucault/</li> <li>《什么是批判?/自我的文化 福柯两次演讲以及问答录》 潘培庆译 重庆大学出版社</li> <li> <table> <tbody> <tr> <td>知乎：讲稿</td> <td>身体·权力·生命政治：福柯的身体与权力理论 https://zhuanlan.zhihu.com/p/51192955</td> </tr> </tbody> </table> </li> </ul>]]></content><author><name></name></author><category term="sample-posts"/><category term="formatting"/><category term="toc"/><category term="sidebar"/><summary type="html"><![CDATA[MichelFouault2]]></summary></entry><entry><title type="html">Historical Trend of Philosophy</title><link href="https://dinghye.github.io/blog/2023/sidebar-table-of-contents/" rel="alternate" type="text/html" title="Historical Trend of Philosophy"/><published>2023-04-25T14:14:00+00:00</published><updated>2023-04-25T14:14:00+00:00</updated><id>https://dinghye.github.io/blog/2023/sidebar-table-of-contents</id><content type="html" xml:base="https://dinghye.github.io/blog/2023/sidebar-table-of-contents/"><![CDATA[<h2 id="1-什么是哲学">1. 什么是哲学？</h2> <h3 id="11-哲学生活与追问">1.1 哲学、生活与追问</h3> <blockquote> <p>我们的思考，就像是一种追问的过程。</p> </blockquote> <p>思考渗透在我们的日常生活当中。它也常常和我们的交流、语言相结合。这种思考可以是简单的“现在几点了？”，“我现在在哪里？”这样的小问题，也可以是宏观大的“意义究竟是什么？”。而也整是这样，我们的思考过程，也更像是一种“追问”的过程。</p> <p>举个例子，现在A问你：“现在几点了？”。你也许会回答：现在是下午的三点二十三分。这是一个在正常不过的对话和思考啦。然而，你是否有想过“什么是点？”这个问题呢？</p> <p>啊当你思考这个问题的时候，你距离<del>杠精</del>哲学就不远了🎉！我们讨论的哲学，其实也就是一种这样的追问，即：<strong>对现象背后的本质的追问</strong>。也因此，我们把它叫做一种<strong>二阶追问</strong>（二阶思考）。</p> <ul> <li> <p>一阶追问：直观对象</p> </li> <li> <p>二阶追问：对象背后的本体</p> </li> </ul> <p>粗浅的来说，我们的日常说话是一阶的，是在从现象的角度、概念的角度来说话。而哲学却是二阶的，哲学即是对概念有所说。</p> <blockquote> <p>哲学是对概念有所说。</p> </blockquote> <h3 id="12-纯哲学与三阶追问">1.2 纯哲学与三阶追问</h3> <p>当我们把追问思考拉到第二阶的时候，我们就会发现，“显然可知”、“众所周知”这种东西消失了，变成了很难回答和讨论的问题。为什么会这样？因为还有很重要的东西被我们忽略了：第三阶的追问，也即纯哲学</p> <ul> <li>三阶追问（纯哲学）：本质的本质，认识的本质</li> </ul> <p>这三种追问代表着一个过程，即具象到抽象到抽象之抽象。而越是底层，越是抽象的东西则越具有解释力。</p> <p><img src="https://i.loli.net/2021/11/13/a1s6n9vklGRyzdc.png" alt="image-20211113224213466"/></p> <p>而在纯哲学论域中又有两个问题：一为主体和现象的问题，也即我们我们作为主体，如何去把握、认识现象的问题，我们常常把它叫做<strong>认识论</strong>；二为现象和本质之间的关系，现象如何抽象推理出普遍的“客观真理”的问题，我们常常把它叫做<strong>本体论</strong>。</p> <p>这就是第三阶追问所讨论的东西，那么我们将他映射回到二阶追问它们对应讨论的是什么呢？</p> <table> <thead> <tr> <th>三阶</th> <th>认识论</th> <th>本体论</th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td>二阶</td> <td>批判历史哲学</td> <td>思辨历史哲学</td> </tr> </tbody> </table> <p>*（现在的历史哲学研究往往被分为三类，思辨历史哲学(spaculative philosophy of history)，批判历史哲学(critical philosophy of history)、叙事历史哲学(narritive philosophy of history)，那这里我们主要强调前两个古典主义哲学到近代哲学的这个发展思路，因为叙事历史哲学实际是比较晚产生的，我们在后面的后现代主义单独讨论）</p> <ul> <li> <p>什么是思辨历史哲学？</p> <p>思辨历史哲学主流思想则是在一系列的历史事件中找到本质的规律和意义。这一派的代表者有比如马克思主义的历史观，汤因比的挑战迎战学说、黑格尔绝对精神历史观、尤瓦尔赫拉利etc….</p> </li> <li> <p>什么是批判历史哲学？</p> <p>与之相对的则是批判历史哲学。他们主张本身不具有客观性和可解释性的历史。他们开始质疑，难道我们真的可以通过这些所谓的“历史”去认识世界的发展迈？不见得吧？我怀疑！这些论词诸如：“所有历史都是当代史”；“所有历史都是思想史”，都表明了这个流派的<strong>怀疑</strong>的思想。</p> </li> </ul> <h2 id="2-从二元论到英国经验主义和大陆理性主义">2. 从二元论到英国经验主义和大陆理性主义</h2> <h3 id="21-二元论">2.1 二元论</h3> <ul> <li>啥是二元论？二元论人文多样性世界有两个不分先后、比词独立、平行存在和发展本源的哲学学说<a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%BA%8C%E5%85%83%E8%AE%BA/513117">（二元论：百度百科）</a>。通俗来说，即强调了精神和物质都是<strong>实在</strong>的，世界分为心和物。</li> </ul> <p>这个观点最早由笛卡尔于17世纪提出来，也叫做“心物二元论”。然而这个概念其实早在古希腊就存在了，代表人物为柏拉图。</p> <p>然而这就导致了一个矛盾：</p> <blockquote> <p>人的意识可以控制身体，那如果这两者都毫无关系，意识就没法儿作用于物质！</p> </blockquote> <p><img src="https://i.loli.net/2021/11/14/aRmYzlitnMLJSCf.png" alt="交叉部分带来的矛盾" style="zoom: 50%;"/></p> <p>那这可咋办，解决的方式有了两种，都是请上帝来帮忙（一说二元论滑向唯心主义的原因）。这里我们就不细说啦，详见笛卡尔和斯宾诺莎的相关学说~</p> <p>（*我这里粗浅的认为，其实这里就是由本体论向认识论回退的开端，我们开始思考，我们究竟是咋认识世界的？如果我们连世界都没法儿认识，那我们还讨论什么客观真理哇！）</p> <p>这也直接影响到后面的两个学派的产生：英国经验主义和大陆理性主义（法国理性主义）</p> <h3 id="22-英国经验主义和大陆理性主义">2.2 英国经验主义和大陆理性主义</h3> <p><img src="https://i.loli.net/2021/11/14/pMDNePoIOdRcbF7.png" alt="Trend" width="600"/></p> <p>为了解决这个矛盾，出现了两派学说，分别是英国经验主义和大陆理性主义。</p> <p>英国经验主义认为，那我可以通过归纳和经验积累来认识东西嘛。典型的代表是洛克、贝克莱</p> <p>与之相对的是大陆理性主义（欧陆理性主义），他们认为，我们应该通过逻辑推理来认识事情！典型的代表就是类似《几何原本》、莱布尼兹等</p> <p>然而他俩都存在一些问题。经验主义能够有效的认识新知识，进行新的归纳，然而这种方法的有效性却是有限的，因为黑天鹅事件永远在发生。</p> <p>理性主义的逻辑推理则不会有这样的问题，当前提为真时，它的导出结论必然为真，然而它却没有办法去认识新知识，即，它能很好的解决“一个不给理发师理头发的理发师该不该给自己理头发”这样的问题，却没有办法认识眼前的苹果……</p> <table> <thead> <tr> <th> </th> <th>英国经验主义</th> <th>大陆理性主义</th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td>√</td> <td>归纳法可以发现新知识</td> <td>有效！前提为真则会导致结论为真</td> </tr> <tr> <td>×</td> <td>无效！黑天鹅事件总是在发生</td> <td>演绎无法发现新知识</td> </tr> </tbody> </table> <h2 id="3-本体论向认识论的转型">3. 本体论向认识论的转型</h2> <h3 id="31-毁灭派不可知论">3.1 毁灭派：不可知论</h3> <p>经验主义和理性主义的争论局面，直到<a href="https://dinghye.gitee.io/2020/12/25/DavidHume/">休谟</a>的出现才得到改变。啊！准确来说，休谟直接把这两者，啊不对，把前面发展的千年的哲学直接连根拔起摔在了地上。</p> <p>休谟干了件啥事儿呢？休谟直接把<strong>因果律</strong>摔在了地上。</p> <blockquote> <p>哪有什么因果律！你认为明天太阳会升起来，那是因为你是个凡人！</p> </blockquote> <p>就像三体里说的故事，三维生物随意的在二维平面上每隔50cm开一枪，二维生物思想家们就将其归为绝对不变的真理。听起来又荒诞又无奈。</p> <p>休谟认为，宗教和形而上学关于上帝存在世界本原等任何结论，都因为超验而不可能被证明为真。这意味着，我们本身就没有办法真正的去认识世界，也即其著名的“不可知论”、“普遍怀疑”。</p> <p>*关于休谟的更多：<a href="https://dinghye.gitee.io/2020/12/25/DavidHume/">休谟的叉子：认知的界限</a></p> <h3 id="32-纯粹理性批判">3.2 纯粹理性批判</h3> <p>休谟的“不可知论”将哲学一下子夷为了平地…这也直接促使了哲学的由本体论向认识论的转型，这也是哲学的第一次回退。</p> <p>但是难道对于“不可知论”，我们就陷入了消极的虚无主义之中，我们就没有办法改变了吗？欸并不是。这个时候！康德！出来了，他提出，那行，如果认识不到的东西，我们讨论也失去了意义。这也就是其著名的<strong>有限理性论</strong>。</p> <p>康德提出，在<strong>有限理性</strong>当中，<strong>因果律存在，并且天生存在</strong>。</p> <blockquote> <p>因为任何因果对于有限理性的人来说，都是空间上的相聚和时间上的相继。</p> </blockquote> <p>到这里，康德其实也就是给出了古典哲学对认识论的一个阶段性结论了。</p> <ol> <li>绝对客观世界（物自体）是不可知的</li> <li>因果律先天存在于有限理性当中</li> </ol> <hr/> <p>由上，其实我们也能向下映射下来：</p> <ol> <li>一切都是不同的视角而已，一定会存在分歧</li> <li>思辨历史哲学在有限理性中成立（包括马克思、黑格尔blabla的……）</li> </ol> <p>总结一下，<strong>所有的东西都是无效却有用的</strong></p> <blockquote> <p>我们从怀疑世界，到怀疑自己，怀疑我们本身。我们从追问这个世界的本质是什么，转向了我们能认识什么。</p> </blockquote> <h2 id="4-认识论到近现代哲学发展">4. 认识论到近现代哲学发展</h2> <p>那到这里，我们已经由本体论回退到了认识论。然而，随着哲学的发展我们发现我们的认识好像也不是很好把握，于是我们产生了第三次回退即到语言分析学。简要来说就是，既然我们也没法儿好好认识外界了，我们认识分析一下自己总可以吧~于是有了语言分析论，也即后面的分析学派。与之相对的是以现象学，存在主义学派。前者以罗素和维特根斯坦为代表的思想，主要寄希望于将认识东西变成一个个不可微元的原子事实，再通过逻辑推演进行认知（啊但是维特根斯坦后来有推掉这个我们后面说）；后者则是以海德格尔萨特为代表的，建立的以存在为基础的新的哲学体系😥（<a href="https://dinghye.gitee.io/2020/11/11/Heidegger/">海德格尔早期存在论思想：存在、存在者、此在</a>）前者强调微元、部分；后者强调整体、同一。（有一点像是忒修斯之船悖论）</p> <h2 id="5-回到现实生活中来">5. 回到现实生活中来</h2> <p>不知道大家会不会看到这里会觉得在感叹自己渺小的同时有一丝慰藉……我确实有这种感觉！不同于科学的发展，两千多年的哲学发展历史，就像是我们在不断地认识镜子里的自己，不断地认识到自己的无知的过程。我们以为笃定的，确定的东西，其实在不断的追问下溃不成军…</p> <p>我们所认知，所讨论的，也不过是对某一个本质的冰山一面，一切都是不同的视角、不同分辨率的结果。我们没有办法完全的去把握它，也没有谁掌握的就是真理。但是这也未尝不是一件好事鸭，这也给了我们更多的讨论和创造的空间（想想还真是美妙呢）。</p> <blockquote> <p>我们不过都是一只愚蠢的火鸡罢了…但是我们可以选择当一只快乐的硬气鸡</p> </blockquote> <p>我们曾以为，客观的物理世界实我们最难把握的对象，我们对自己主观精神世界有绝对的把控权，然而事实却是，我们已经能利用物理定律送火箭上天，却仍然没法儿攻破自己内心的阴影。害！不过还好啦，哲学家们也不都是丢出问题不解决问题的流氓！难过的时候我们还有音乐有酒精，有一切美的东西！还有孤独的哲学家们在和我们思考着同样的问题！只要思想不滑坡……</p> <p>哎打算写着一部分的时候还没有觉得有很多东西，但是真的整理起来，感觉这个内容体量实在是巨大！很多细节，特别是这个顺下来的逻辑上，可能我表达描述的不太清楚，也欢迎讨论（无人讨论）！</p> <h2 id="6--不完全的参考">6 . 不完全的参考</h2> <p>一套封皮是白色的书还蛮贵写的蛮好</p> <p>https://zhuanlan.zhihu.com/p/20940219</p> <p>http://m.aisixiang.com/data/78702.html</p> <p>https://zhuanlan.zhihu.com/p/91873680</p>]]></content><author><name></name></author><category term="sample-posts"/><category term="formatting"/><category term="toc"/><category term="sidebar"/><summary type="html"><![CDATA[an example of a blog post with table of contents on a sidebar]]></summary></entry><entry><title type="html">a post with videos</title><link href="https://dinghye.github.io/blog/2023/videos/" rel="alternate" type="text/html" title="a post with videos"/><published>2023-04-24T21:01:00+00:00</published><updated>2023-04-24T21:01:00+00:00</updated><id>https://dinghye.github.io/blog/2023/videos</id><content type="html" xml:base="https://dinghye.github.io/blog/2023/videos/"><![CDATA[<p>This is an example post with videos. It supports local video files.</p> <div class="row mt-3"> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <video src="/assets/video/pexels-engin-akyurt-6069112-960x540-30fps.mp4" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="auto" height="auto" autoplay="" controls=""/> </figure> </div> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <video src="/assets/video/pexels-engin-akyurt-6069112-960x540-30fps.mp4" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="auto" height="auto" controls=""/> </figure> </div> </div> <div class="caption"> A simple, elegant caption looks good between video rows, after each row, or doesn't have to be there at all. </div> <p>It does also support embedding videos from different sources. Here are some examples:</p> <div class="row mt-3"> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <iframe src="https://www.youtube.com/embed/jNQXAC9IVRw" class="img-fluid rounded z-depth-1" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" width="auto" height="auto"/> </figure> </div> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <iframe src="https://player.vimeo.com/video/524933864?h=1ac4fd9fb4&amp;title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" class="img-fluid rounded z-depth-1" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" width="auto" height="auto"/> </figure> </div> </div>]]></content><author><name></name></author><category term="sample-posts"/><category term="formatting"/><category term="videos"/><summary type="html"><![CDATA[this is what included videos could look like]]></summary></entry><entry><title type="html">displaying beautiful tables with Bootstrap Tables</title><link href="https://dinghye.github.io/blog/2023/tables/" rel="alternate" type="text/html" title="displaying beautiful tables with Bootstrap Tables"/><published>2023-03-20T18:37:00+00:00</published><updated>2023-03-20T18:37:00+00:00</updated><id>https://dinghye.github.io/blog/2023/tables</id><content type="html" xml:base="https://dinghye.github.io/blog/2023/tables/"><![CDATA[<p>Using markdown to display tables is easy.</p> <h2 id="simple-example">Simple Example</h2> <p>First, add the following to the post’s front matter</p> <div class="language-yml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="na">pretty_table</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
</code></pre></div></div> <p>Then, the following syntax</p> <div class="language-markdown highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>| Left aligned | Center aligned | Right aligned |
| :----------- | :------------: | ------------: |
| Left 1       |    center 1    |       right 1 |
| Left 2       |    center 2    |       right 2 |
| Left 3       |    center 3    |       right 3 |
</code></pre></div></div> <p>will generate</p> <table> <thead> <tr> <th style="text-align: left">Left aligned</th> <th style="text-align: center">Center aligned</th> <th style="text-align: right">Right aligned</th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td style="text-align: left">Left 1</td> <td style="text-align: center">center 1</td> <td style="text-align: right">right 1</td> </tr> <tr> <td style="text-align: left">Left 2</td> <td style="text-align: center">center 2</td> <td style="text-align: right">right 2</td> </tr> <tr> <td style="text-align: left">Left 3</td> <td style="text-align: center">center 3</td> <td style="text-align: right">right 3</td> </tr> </tbody> </table> <p></p> <h2 id="html-example">HTML Example</h2> <p>It is also possible to use HTML to display tables. For example, the following HTML code will display a table with <a href="https://bootstrap-table.com/">Bootstrap Table</a>, loaded from a JSON file:</p> <div class="language-html highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="nt">&lt;table</span> <span class="na">id=</span><span class="s">"table"</span> <span class="na">data-toggle=</span><span class="s">"table"</span> <span class="na">data-url=</span><span class="s">"{{ '/assets/json/table_data.json' | relative_url }}"</span><span class="nt">&gt;</span>
  <span class="nt">&lt;thead&gt;</span>
    <span class="nt">&lt;tr&gt;</span>
      <span class="nt">&lt;th</span> <span class="na">data-field=</span><span class="s">"id"</span><span class="nt">&gt;</span>ID<span class="nt">&lt;/th&gt;</span>
      <span class="nt">&lt;th</span> <span class="na">data-field=</span><span class="s">"name"</span><span class="nt">&gt;</span>Item Name<span class="nt">&lt;/th&gt;</span>
      <span class="nt">&lt;th</span> <span class="na">data-field=</span><span class="s">"price"</span><span class="nt">&gt;</span>Item Price<span class="nt">&lt;/th&gt;</span>
    <span class="nt">&lt;/tr&gt;</span>
  <span class="nt">&lt;/thead&gt;</span>
<span class="nt">&lt;/table&gt;</span>
</code></pre></div></div> <table data-toggle="table" data-url="/assets/json/table_data.json"> <thead> <tr> <th data-field="id">ID</th> <th data-field="name">Item Name</th> <th data-field="price">Item Price</th> </tr> </thead> </table> <p></p> <h2 id="more-complex-example">More Complex Example</h2> <p>By using <a href="https://bootstrap-table.com/">Bootstrap Table</a> it is possible to create pretty complex tables, with pagination, search, and more. For example, the following HTML code will display a table, loaded from a JSON file, with pagination, search, checkboxes, and header/content alignment. For more information, check the <a href="https://examples.bootstrap-table.com/index.html">documentation</a>.</p> <div class="language-html highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="nt">&lt;table</span>
  <span class="na">data-click-to-select=</span><span class="s">"true"</span>
  <span class="na">data-height=</span><span class="s">"460"</span>
  <span class="na">data-pagination=</span><span class="s">"true"</span>
  <span class="na">data-search=</span><span class="s">"true"</span>
  <span class="na">data-toggle=</span><span class="s">"table"</span>
  <span class="na">data-url=</span><span class="s">"{{ '/assets/json/table_data.json' | relative_url }}"</span>
<span class="nt">&gt;</span>
  <span class="nt">&lt;thead&gt;</span>
    <span class="nt">&lt;tr&gt;</span>
      <span class="nt">&lt;th</span> <span class="na">data-checkbox=</span><span class="s">"true"</span><span class="nt">&gt;&lt;/th&gt;</span>
      <span class="nt">&lt;th</span> <span class="na">data-field=</span><span class="s">"id"</span> <span class="na">data-halign=</span><span class="s">"left"</span> <span class="na">data-align=</span><span class="s">"center"</span> <span class="na">data-sortable=</span><span class="s">"true"</span><span class="nt">&gt;</span>ID<span class="nt">&lt;/th&gt;</span>
      <span class="nt">&lt;th</span> <span class="na">data-field=</span><span class="s">"name"</span> <span class="na">data-halign=</span><span class="s">"center"</span> <span class="na">data-align=</span><span class="s">"right"</span> <span class="na">data-sortable=</span><span class="s">"true"</span><span class="nt">&gt;</span>Item Name<span class="nt">&lt;/th&gt;</span>
      <span class="nt">&lt;th</span> <span class="na">data-field=</span><span class="s">"price"</span> <span class="na">data-halign=</span><span class="s">"right"</span> <span class="na">data-align=</span><span class="s">"left"</span> <span class="na">data-sortable=</span><span class="s">"true"</span><span class="nt">&gt;</span>Item Price<span class="nt">&lt;/th&gt;</span>
    <span class="nt">&lt;/tr&gt;</span>
  <span class="nt">&lt;/thead&gt;</span>
<span class="nt">&lt;/table&gt;</span>
</code></pre></div></div> <table data-click-to-select="true" data-height="460" data-pagination="true" data-search="true" data-toggle="table" data-url="/assets/json/table_data.json"> <thead> <tr> <th data-checkbox="true"></th> <th data-field="id" data-halign="left" data-align="center" data-sortable="true">ID</th> <th data-field="name" data-halign="center" data-align="right" data-sortable="true">Item Name</th> <th data-field="price" data-halign="right" data-align="left" data-sortable="true">Item Price</th> </tr> </thead> </table>]]></content><author><name></name></author><category term="sample-posts"/><category term="formatting"/><category term="tables"/><summary type="html"><![CDATA[an example of how to use Bootstrap Tables]]></summary></entry><entry><title type="html">Displaying External Posts on Your al-folio Blog</title><link href="https://dinghye.github.io/blog/2022/displaying-external-posts-on-your-al-folio-blog/" rel="alternate" type="text/html" title="Displaying External Posts on Your al-folio Blog"/><published>2022-04-23T23:20:09+00:00</published><updated>2022-04-23T23:20:09+00:00</updated><id>https://dinghye.github.io/blog/2022/displaying-external-posts-on-your-al-folio-blog</id><content type="html" xml:base="https://dinghye.github.io/blog/2022/displaying-external-posts-on-your-al-folio-blog/"><![CDATA[<h3>External Posts on Your al-folio Blog</h3> <p>If you prefer publishing blog posts on medium.com or other external sources, starting version v0.5.0, <a href="https://github.com/alshedivat/al-folio">al-folio</a> lets you to display your external posts in the blog feed of your website! 🎉🎉</p> <p>Configuring external sources of super simple. After upgrading to v0.5.0, just add the following section to your _config.yml:</p> <pre>external_sources:<br />  - name: medium.com  # name of the source (arbitrary string)<br />    rss_url: <a href="https://medium.com/@al-folio/feed">https://medium.com/@&lt;your-medium-username&gt;/feed</a></pre> <p>The example above adds your medium.com blog post feed as an external source. But you can add arbitrary RSS feeds as sources.</p> <p>Any questions or suggestions? 👉 Start <a href="https://github.com/alshedivat/al-folio/discussions">a discussion on GitHub</a>!</p> <p><img src="https://medium.com/_/stat?event=post.clientViewed&amp;referrerSource=full_rss&amp;postId=b60a1d241a0a" width="1" height="1" alt=""/></p>]]></content><author><name></name></author></entry></feed>